《不得鳥小姐》：一樣的成長痛，只此一家真、怪味

西方的常識和常用語裏，成長有「growing pains」，是指肉體上的生長痛楚，但也明白到青少年時期，總有驛動青春的成長陣痛。

在學校、在朋輩、在家庭、在愛情中，我們必須經歷箇中厚薄起伏和打擊，然後帶着某些傷疤生還。從來如此。《不得鳥小姐》亦是如此的一個故事，自我暴露一堆無知、不成熟和遇上錯的人。

但因為是 Greta Gerwig 的出品，全片沾染了她的獨特個性，耳熟能詳的成長磨難，喜戲感和情調不落俗套，傻傻地、又 odd odd 的，有種off-beat的戲劇性。

片首第一段阿媽車阿女返屋企，已為全片定調，兩個撈亂骨頭的母女，性格各有各的固執，可以一起聽《The Grapes of Wrath》聲帶，為最後一段的充滿光明希望，一起哭得一塌糊塗，溫馨如肥皂劇，下一秒相嗌唔好口對話搏擊狗咬狗骨，結果這幕由阿女頂唔順突兀跳車埋單，斷手收場。

一對充滿愛恨的 odd couple 母女，點出了少女 Christine 反叛倔強，到她無法被接受、排解或面對情況時，她的最後方法是自己硬食咗佢，寧願傷己、也不傷人。

十七歲的學生，讀天主教學校，穿校服裙，Christine 的老死是唔靚的肥妹，二人會一起攤在地上把未祝聖的聖體作零食，悶嘛、厭於規範嘛、青春就是百無禁忌嘛。而 Christine 對自己家中的「寒酸」有羞恥感，希望住在好些的區、有好些的環境，越級升學讀東岸好些的著名大學，說穿了，她嫌自己、嫌自己家的平凡，才要刻意叫自己「Lady Bird」。